\documentclass[a4paper,12pt,twoside]{article}
\usepackage{minted}
\usepackage{courier}
\usepackage{fourier}
\usepackage[ngerman]{babel}
\begin{document}
\setcounter{secnumdepth}{5}
\clearpage
\newpage
\appendix
\hrule
\usemintedstyle[racket]{tango}
\section*{\emph{Aufgaben}}
\hrule\ \\
\section{Macht der Abstraktion Anfänger}
\subsection{}
\subsubsection{}
Entwickeln Sie die Umrechnungs-Prozeduren
\mintinline{racket}|inches->cm|, \mintinline{racket}|feet->inches|,  \mintinline{racket}|yards->feet| sowie \mintinline{racket}|rods->yards|. Binden Sie benötigte Konstanten an Werte.
\subsubsection{}
Erstellen Sie Prozeduren, die weitere Einheiten umrechnen: \mintinline{racket}|feet->cm|, \mintinline{racket}|yards->cm| und \mintinline{racket}|rods->inches|. Benutzen Sie dazu nur Funktionen, die Sie bereits definiert haben!
\subsection{}
\subsubsection{}
Schreiben Sie eine Prozedur \mintinline{racket}|square-circumference|, die den Umfang einer quadratischen Grundfläche berechnet.
\subsubsection{}
Schreiben Sie eine Prozedur die den Flächeninhalt eines Kreises ausrechnet
\subsubsection{}
Schreiben Sie eine Prozedur die den Flächeninhalt eines Dreiecks ausrechnet
\subsubsection{}
Schreiben Sie eine Prozedur \mintinline{racket}|pythagoras|, die den Satz des Phythagoras ausrechnet.
\subsection{}
\subsubsection{}
Implementieren Sie eine Prozedur die die Anzahl an Lösungen einer quadratischen Gleichung berechnet.
\subsubsection{}
Implementieren Sie zwei Prozeduren die, wenn es Lösungen gibt, jeweils eine der Lösungen ausgeben.
\subsubsection{}
Erstellen Sie zwei Prozeduren die das Maximum und das Minimum zweier Zahlen zurückgeben/
\subsubsection{}
Schreiben Sie das gleiche mit 4 Zahlen.
\subsection{}
\subsubsection{}
Schreiben Sie eine Record Definition von 3D Vektoren mit den Vektorkomponenten als Selektoren a1, a2 , a3.
\subsubsection{}
Implementieren Sie eine Prozedur die, die Länge eines 3D Vektors bestimmt..
\subsubsection{}
Implementieren Sie die Vektoraddition von 3D Vektoren.
\subsubsection{}
Implementieren Sie die Vektorsubtraktion von 3D Vektoren.
\subsubsection{}
Implementieren Sie das Skalarprodukt
\subsection{}
\subsubsection{}
\end{document}